[WW3導火線？] 軍艦被俄攻擊扣押釀6傷 烏克蘭戒嚴「備戰」

烏克蘭與俄羅斯周日（25日）爆發4年來最嚴重衝突。俄軍在克里米亞半島水域，攻擊及扣押烏軍三艘艦艇，拘捕23名船員，其中6人受傷。俄方指控烏海軍入侵領海，出動軍艦、戰機封鎖事發海域。烏克蘭總統波羅申科亦不甘示弱，要求俄方立即放人，周一（26日）簽署戒嚴令，正式對俄備戰。北約及歐盟呼籲雙方克制，聯合國安理會將召開緊急會議。

烏克蘭海軍表示，兩艘炮艇及一艘拖船，當日由南部港口敖德薩，準備經克里米亞半島東部的克赤海峽（Kerch Strait），前往東部港口馬里烏波爾。烏方稱，事前已將行動通報俄方，但艦艇駛至海峽附近時，卻遭到俄邊防部隊的艦艇攔截撞擊，拖船多處受損。

俄軍之後開火，造成烏方船員受傷、艦艇失去動力。俄特種部隊強行登船並拘捕船員。俄軍亦一度封鎖克赤海峽，在克里米亞大橋下方打橫停泊一艘油輪，並出動卡-52攻擊直升機及蘇-25攻擊機，在現場空域巡邏。

烏總統波羅申科隨即召開緊急會議，斥責俄方蓄意攻擊烏軍艦艇。他宣布，已要求國會於周一表決，是否全國實施戒嚴60日，對俄羅斯備戰，但又強調這不代表烏軍即將發動攻勢。他表示：「我們視這為針對烏克蘭的侵略行動，是一個非常嚴重的威脅。」

俄羅斯聯邦安全局則反指，烏方策劃挑釁在先，未經批准下穿越俄國領海，企圖再進行違法活動。俄方要動用武力，才成功迫使烏軍艦艇停下。所有傷者沒有生命危險，現正接受治療，而涉事艦艇已被扣押。克里米亞總理阿克肖諾夫稱，今次肯定是西方在幕後策動挑釁。

歐盟要求俄羅斯立即解除對克赤海峽的封鎖，呼籲各方克制緩和局勢；北約敦促俄方根據國際法，確保艦艇自由進出亞速海的烏克蘭港口。聯合國安理會亦將按烏俄要求，於周一（26日）召開緊急會議。

緊係啦。俾人俘虜晒三艘戰艦咁冇面

打撚柒俄羅斯

可以唔洗返工？

聯合國？收皮啦

God be with Ukraine

哦 ? 世界警察一哥侵侵 0 反應 ?

仲聯合國

而家睇北約會唔會保烏克蘭

歐洲帝國呢

睇下德法呢兩國左膠大國 算鳩數啦

烏克蘭又唔北約又唔屬於歐盟,西方嗰班友都係得把口嘅啫

但烏克蘭比”蘇聯”佔領左等於成個歐洲帝國中門大開

而家好睇北約保唔保佢

馬克龍早前對住阿侵先硬到啪咗偉哥咁既喎
對住普京唔係咁快淋返吓話

烏克蘭好慘

北約唔會理，烏克蘭同二戰前波蘭一樣被吞拼都無人幫

全面接收烏克蘭難民

自吞併克里米亞到呢一刻 終於有望睇倒烏克蘭回歸俄羅斯母親懷抱

哈薩克 係咪都要回歸俄羅斯呢?
比咗中國會變另一個新疆!

打死俄佬啦
第一 自己內戰到而家都未搞掂 親俄仲霸住一度
第二 有睇新聞都話特朗普都會比更勁軍備支持

之前歐盟至話不可倚靠美軍,要自組軍隊，侵侵仲唔成機玩野咩

戇鳩俄羅斯走狗

死俄撚搶完克里米亞仲搞搞陣

一定打硬 但WW3 應該未必 可能兩邊夾埋